欠內地生租客推動 沙田第一城2房租金跌至9000元 創4年新低

香港疫情影響下，住宅租金有回落，加上今年欠缺內地學生搶租樓，連帶不少傳統大型屋苑租金平過1萬元，而沙田第一城有中層單位月租低見9000元。

中原地產沙田第一城分區營業經理侯惠良表示，暑假原本為租賃旺季，但近期疫情肆虐，不少內地生來港升學計劃受影響，租盤紛紛減價，租金有下調走勢。沙田第一城8月暫錄約15宗租賃成交，分行最新錄40座中層A室，建築面積395平方呎，實用面積284平方呎，兩房間隔，開價約11500元，業主見後市不明朗因素較多，近期亦少有內地生來港租樓，決定減價以加快租出單位，議價後以9000元租出，實用平均呎租31.7元，屬16年4月後之新低價。

據地產代理提供照片所見，大廳地板屬原裝設計，惟經過保養，大廳牆身亦不俗，不過廚房及浴室相對較舊式。

據了解，原業主則於1992年以121萬元購入單位，是次租出單位可享約8.9厘租金回報。

係大陸生

落到$8000先

9000抵屌喎

本身都唔係target畀本地人租

宜家冇客都好合理

有萬6蚊budget 第一城就唔會係首選啦

係支那學生

據了解，原業主則於1992年以121萬元購入單位，是次租出單位可享約8.9厘租金回報。

咁計法都有

企企理理有裝過下 不過冇傢私

算抵啦

未算抵

原本住黃大仙嘅人特登租沙田樓為乜

個浴缸好撚7

9K 好平, 如果打通一間房令個廳大啲會好住啲!

9k2房沙田。。其實真係幾平

證明樓價

仆街大陸人 有錢既黎炒樓 無錢既就黎租貴D樓

又唔睇新聞淨係識得上連登

呢D 業主就算啦，過兩年咪又係加到你仆街

咁都叫有裝過

黃大仙冇海睇

個地板好柒
又唔係貴，好心換左佢

沙田邊有海？河當海？